---
title: Gatsbyでブログを作った
date: "2020-04-29T22:40:32.169Z"
---

めちゃくちゃ簡単だった。これまでフォレストブログ、はてなブログ、WordPress、noteと幾度となくブログを作っては書き、壊してきた。都度、ブログを作るモチベーションは違い、更新したりしてこなかったりした。今回は、最近仕事でReactを触りはじめたので、React製の静的サイトジェネレーターであるGatsbyでブログを作ってみたかったというのがある。

このブログ自体は[Gatsbyのブログのスターターテンプレート](https://www.gatsbyjs.org/starters/gatsbyjs/gatsby-starter-blog/)をクローンして、スタイルをちょこちょこっといじっている。テンプレートはブログだけでもたくさん種類があってちょっと迷ったが、もう使ったことあるContentfulとか使うのもちょっとだるいなーということでマークダウンファイルで更新できる仕様のやつを選んだ。自分だけが更新するブログはもうこれでよいのではないか。マークダウン形式のブログははじめてなのだけど、わざわざCMSを開くためにログインして、画像をアップロードしてpublishして〜という手間がなくてすごい楽。

そうそう、書いてて感じているけどやっぱり自分が作ったサイトはnoteとはちょっと違うんだよな。noteは書くためにすごくよくできていると思うけど、結局どこまでいってもプラットフォームでしかないから、あんまり愛着がわかない。